

\begin{multi}[multiple,feedback=
{La limite en l'infini d'une fraction rationnelle est la limite de la fraction des monômes de plus haut degré.
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{x^2+2x+1}{x^2-x-1}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=-1\)
    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=1\)
    \item* \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=1\)
    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=-1\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(f(x)=\frac{(x-1)(x+1)}{(x-1)(2x+1)}= \frac{x+1}{2x+1}\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{x^2-1}{2x^2-x-1}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to 1} f(x)=0\)
    \item* \(\lim_{x\to 1} f(x)=\frac{2}{3}\)
    \item \(\lim_{x\to -\frac{1}{2}} f(x) = +\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to (-\frac{1}{2})^+} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{En réduisant au même dénominateur, on obtient :  \(f(x)= \frac{x+1}{x^2-x+1}\). 
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{1}{x+1}+ \frac{3x}{(x+1)(x^2-x+1)}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to -1^+} f(x)=+\infty\)
    \item \(\lim_{x\to -1^-} f(x)=-\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to -1} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to -1} f(x)=-2\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On multiplie le numérateur et le dénominateur de \(f\) par l'expression conjuguée de \(\sqrt {x+1}-\sqrt {2x}\), c'est-à-dire par  \(\sqrt {x+1}+\sqrt {2x}\). On obtient : 
\(f(x)= -\frac{1}{\sqrt {x+1}+\sqrt {2x}}\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{\sqrt {x+1}-\sqrt {2x}}{x-1}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=+\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=0\)
    \item* \(\lim_{x\to 1} f(x)=-\frac{1}{2\sqrt 2}\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(1\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On multiplie le numérateur et le dénominateur de \(f\) par l'expression conjuguée de \(\sqrt{x^2+x+1}+x\), c'est-à-dire par  \(\sqrt{x^2+x+1}-x\). On obtient : 
\(f(x)= \frac{x+1}{\sqrt {x^2+x+1}-x}\). Attention !  \(\sqrt {x^2+x+1}=|x|\sqrt {1+\frac{1}{x}+ \frac{1}{x^2}}= -x\sqrt {1+\frac{1}{x}+ \frac{1}{x^2}}, \) pour \(x<0\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \sqrt{x^2+x+1}+x\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\)
    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=-\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=-\frac{1}{2}\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(-\infty\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Si \(\alpha\) et \( \beta\) sont des réels \(>0\), alors  en \(+\infty\), on a :
\((\ln x)^{\alpha} \ll x^{\beta}\), où la notation \(f\ll g\) signifie : \(\lim_{x \to + \infty} \frac{f(x)}{g(x)}=0. \)  
On a aussi  \(\lim_{x\to 0^+} x^{\beta} |\ln x|^{\alpha} = 0\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= x\ln x -x^2+1\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=+\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=-\infty\)
    \item \(\lim_{x\to 0^+} f(x)=0\)
    \item* \(\lim_{x\to 0^+} f(x)=1\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Si \(\alpha\) et \( \beta\) sont des réels \(>0\), 
alors en \(+\infty\), on a :
\( x^{\alpha}\ll  e^{\beta x}\), où la notation \(f\ll g\) signifie : \(\lim_{x \to + \infty} \frac{f(x)}{g(x)}=0 \).
}]{Question}
Soit \(f(x)= e^{2x}-x^7+x^2-1\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=-\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=+\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\)
    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=-\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Si \(\alpha\) et \( \beta\) sont des réels \(>0\), 
alors  en \(+\infty\), on a :
\( x^{\alpha}\ll  e^{\beta x}\), où la notation \(f\ll g\) signifie : \(\lim_{x \to + \infty} \frac{f(x)}{g(x)}=0 \).
}]{Question}
Soit \(f(x)= (x^5-x^3+1)e^{-x}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=+\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=-\infty\)
    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Encadrer \(\sin\frac{1}{x}\) pour la limite en \(0\)   et encadrer \(\sin x\) pour la limite en \(+\infty\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \sin x \cdot  \sin\frac{1}{x}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
    \item* \(\lim_{x\to 0} f(x)=0\)
    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=0\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(+\infty\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Encadrer \(\cos(e^{2x})\) pour la limite en \(+\infty\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= e^{-x}\cos(e^{2x})\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=0\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(+\infty\).
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(-\infty\).
    \item* \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Voir la définition d'une limite finie ou infinie en un point \(a\in\Rr\) :
\(\lim_{x\to a} f(x)=l\) si et seulement si  \(\forall \epsilon >0,  \exists \alpha > 0, \forall x \in I\setminus\{a\}, |x-a| < \alpha \Rightarrow |f(x)-l|<\epsilon\)
\(\lim_{x\to a} f(x)=-\infty\) si et seulement si \(\forall A < 0,  \exists \alpha > 0, \forall x \in I\setminus\{a\}, |x-a| < \alpha \Rightarrow f(x) < A\)
}]{Question}
Soit \(a\in \Rr\), \(I\) un intervalle contenant \(a\) et \(f\) une fonction définie sur \(I \setminus\{a\}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item* \(\lim_{x\to a} f(x)=l \, (l\in \Rr)\) si et seulement si  \(\forall \epsilon >0,  \exists \alpha > 0, \forall x \in I\setminus\{a\}, |x-a| < \alpha \Rightarrow |f(x)-l|<\epsilon\)
    \item \(\lim_{x\to a} f(x)=l \, (l\in \Rr)\) si et seulement si \(\forall \epsilon >0,  \exists \alpha > 0, \forall x  \in I\setminus\{a\}, |x-a|<\epsilon \Rightarrow |f(x)-l|<\alpha \)
    \item \(\lim_{x\to a} f(x)=+\infty\) si et seulement si \(\forall A > 0,  \exists \alpha > 0, \forall x \in I\setminus\{a\}, f(x) > A \Rightarrow |x-a| < \alpha\)
    \item* \(\lim_{x\to a} f(x)=-\infty\) si et seulement si \(\forall A < 0,  \exists \alpha > 0, \forall x \in I\setminus\{a\}, |x-a| < \alpha \Rightarrow f(x) < A\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Voir la définition d'une limite en \(+\infty\) ou \(-\infty\) vers une valeur finie ou infinie :
\(\lim_{x\to +\infty} f(x)=l \, (l\in \Rr)\)  si et seulement si \(\forall \epsilon >0,  \exists A >0, \forall x \in \Rr, x\ge A \Rightarrow |f(x)-l|\le \epsilon\)
\(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\)  si et seulement si \( \forall A >0,  \exists B <0, \forall x \in \Rr, x\le B \Rightarrow f(x)\ge A\)
}]{Question}
Soit  \(f\) une fonction définie sur \(\Rr\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=l \, (l\in \Rr)\)  si et seulement si \( \forall \epsilon >0,  \exists A >0, \forall x \in \Rr, |f(x)-l|<\epsilon \Rightarrow x>A\)
    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=l \, (l\in \Rr)\)  si et seulement si \(\forall \epsilon >0,  \exists A >0, \forall x \in \Rr, x\ge A \Rightarrow |f(x)-l|\le \epsilon\)
    \item* \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\)  si et seulement si \( \forall A >0,  \exists B <0, \forall x \in \Rr, x\le B \Rightarrow f(x)\ge A\)
    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=-\infty\)  si et seulement si \(  \exists B<0, \forall A < 0,   \forall x \in \Rr, x < B \Rightarrow f(x) < A\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(f(x)= \frac{1}{\sqrt{1+\frac{1}{\sqrt{x}}}}.\)
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{\sqrt x}{\sqrt{x+\sqrt{x}}}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item* \(\lim_{x\to 0^+} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to 0^+} f(x)=+\infty\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(+\infty\).
    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=1\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{En utilisant la définition de la  valeur absolue, \(f(x)=\left\{\begin{array}{cc}x-1,& \mbox{si} \, \, x >0 \\ x+1,& \mbox{si} \,  x <0  \end{array}\right.\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= x-\frac{|x|}{x}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=0\)
    \item* \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{En utilisant la définition de la valeur absolue, 
\(f(x)=\left\{\begin{array}{ccc}\frac{x^2+4x-1}{1-x^2},& \mbox{si} \, x \le -1 \\ 
\frac{1-x}{1+x} ,& \mbox{si} \,  -1\le x \le 1\\
\frac{x-1}{1+x} ,& \mbox{si} \,  x \ge 1 \end{array}\right.\)
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{x}{|x-1|}-\frac{3x-1}{|x^2-1|}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item* \(\lim_{x\to 1} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to 1} f(x)=1\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(-1\).
    \item* \(\lim_{x\to -1} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Toute fonction périodique non constante n'admet pas de limite en l'infini.
}]{Question}
Soit \(f(x)= \sin x\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=1\)
    \item* \(f\) n'admet pas de limite en \(+\infty\).
    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=-1\)
    \item* \(f\) n'admet pas de limite en \(-\infty\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La fonction \(g: x\to \ln(1+x)\) est dérivable sur \(]-1,+\infty[\)  et \(g'(x)= \frac{1}{1+x}\), pour tout \(x>-1\). Donc  \(\lim_{x\to 0}f(x)= \lim_{x\to 0}\frac{g(x)-g(0)}{x-0} = g'(0)=1\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{\ln(1+x)}{x}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=+\infty\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
    \item* \(\lim_{x\to 0} f(x)=1\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La fonction \(g: x\to \sin x\) est dérivable sur \(\Rr\)  et \(g'(x)= \cos x\), pour tout \(x\in \Rr\). Donc  \(\lim_{x\to 0}f(x)= \lim_{x\to 0}\frac{g(x)-g(0)}{x-0} = g'(0)=1\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{\sin x}{x}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
    \item* \(\lim_{x\to 0} f(x)=1\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(\lim_{x\to 0}\frac{\sin x}{x} = 1,\) donc \(\lim_{x\to 0} f(x)= \lim_{x\to 0}\frac{3x}{4x} \cdot  \frac{\sin (3x)}{3x}\cdot  \frac{4x}{\sin(4x)} = \frac{3}{4}\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{\sin(3x)}{\sin(4x)}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(0\)
    \item* \(\lim_{x\to 0} f(x)=\frac{3}{4}\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)= \frac{4}{3}\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=0\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a : \(\cos x = \cos^2 (\frac{x}{2}) -  \sin^2 (\frac{x}{2})\) et \(1= \cos^2 (\frac{x}{2}) + \sin^2 (\frac{x}{2})\), donc \(\cos x - 1 = -2 \sin ^2 (\frac{x}{2})\). D'autre part, \(\lim_{x\to 0}\frac{\sin x}{x} = 1\). On déduit que   \(\lim_{x\to 0} f(x) = \lim_{x\to 0} -\frac{1}{2}  \big(\frac{\sin (\frac{x}{2})}{\frac{x}{2}}\big)^2 = -\frac{1}{2}\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{\cos x-1}{x^2}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=+\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to 0} f(x)=-\frac{1}{2}\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=\frac{1}{2}\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Pour tout \(x\in \Rr\), on a : \(x-1<E(x)\le x\). Donc \(1-x < f(x) \le 1\), pour \(x>0\) et  
\(1 \le f(x) < 1-x\), pour \(x<0\). On déduit que \(\lim_{x\to 0} f(x) =1\). 
}]{Question}
Soit \(f(x)= xE(\frac{1}{x})\), où \(E\) désigne la partie entière. Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=+\infty\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
    \item* \(\lim_{x\to 0} f(x)=1\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Pour \(x>1\),  \(E(\frac{1}{x})=0\), donc \(f(x)=0\) et donc  \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=0\). 
Pour \(x<-1\),  \(E(\frac{1}{x})=-1\), donc \(f(x)=-x\) et donc  \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\). 
}]{Question}
Soit \(f(x)= xE(\frac{1}{x})\), où \(E\) désigne la partie entière. Quelles sont les assertions vraies ?

    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=+\infty\)
    \item \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=0\)
    \item* \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{L'ensemble des rationnels est dense dans \(\Rr\). Donc il existe une suite de rationnels \((u_n)\) qui tend vers \(0\) et donc  \(\lim_{n\to +\infty} f(u_n)=1\).  D'autre part, l'ensemble des irrationnels est dense dans \(\Rr\).  Donc il existe une suite d'irrationnels \((v_n)\) qui tend vers \(0\) et donc  \(\lim_{n\to +\infty} f(v_n)=\lim_{n\to +\infty} (v_n-1) = -1 \). On en déduit que  \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
}]{Question}
Soit  \(f\) une fonction définie sur \([0,1]\) par : \(f(x)=\left\{\begin{array}{cc}x-1,& \mbox{si} \, x \in \Rr \setminus \Qq\\ 1,&  \mbox{si} \, x \in \Qq  \end{array}\right.\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=1\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=-1\)
    \item* \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{L'ensemble des irrationnels est dense dans \(\Rr\). Donc il existe une suite d'irrationnels \((u_n)\) qui tend vers \(1^-\) et donc  \(\lim_{n\to +\infty} f(u_n)=1\).  D'autre part, la suite \((\frac{n}{n+1})\)  tend vers \(1^-\) et \(\lim_{n\to +\infty} f(\frac{n}{n+1})=\lim_{n\to +\infty} \frac{1}{n+1} = 0 \). On déduit que  \(f\) n'admet pas de limite en \(1^-\).
}]{Question}
Soit  \(f\) une fonction définie sur \(]0,1[\) par :  
\(f(x)=1\), si \(x \in \Rr \setminus \Qq\) et \(f(x)=\frac{1}{m},\) si \(x= \frac{n}{m},\) où  \(n, m \in \Nn^*\) tels que \( \frac{n}{m}\) soit une fraction irréductible. Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to 1^-} f(x)=0\)
    \item* \(f\) n'admet pas de limite en \(1^-\).
    \item \(\lim_{x\to 1^-} f(x)=1\)
    \item \(\lim_{x\to 1^-} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{(a)  On suppose que \(f\) est majorée et on pose \(M=\sup_{x\in \Rr} f(x)\) (le plus petit des majorants de \(f\)). Alors, \( \lim_{x\to +\infty } f(x)=M\). En effet,
soit \(\epsilon >0\), alors il existe \(a>0\) tel que : \(M-\epsilon < f(a)\le M \). Comme \(f\) est croissante, si \(x\ge a\), alors \(M-\epsilon < f(a)\le f(x)\le M \). D'où le résultat, d'après la définition d'une limite.
(b)  On suppose que \(f\) n'est pas majorée. Alors, \( \lim_{x\to +\infty } f(x)=+\infty\). En effet, soit \(A>0\), alors il existe \(a>0\) tel que \(f(a)>A\). Comme \(f\) est croissante, si \(x\ge a\), alors \(f(x)\ge f(a)>A\). D'où le résultat, d'après la définition d'une limite.
}]{Question}
Soit  \(f:\Rr \to \Rr\) une fonction croissante. Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(+\infty\).
    \item* \(f\) admet une  limite en \(+\infty\).
    \item* Si \(f\) est majorée, \(f\) admet une  limite finie en \(+\infty\).
    \item* Si \(f\) est non majorée, \(\lim_{x\to +\infty } f(x)=+\infty\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On pourra multiplier \(f\) par  \(\sqrt{x+1}+1\) et \((\sqrt[3]{x+1})^2+\sqrt[3]{x+1}+1\) les expressions conjuguées de \(\sqrt{x+1}-1\) et de \(\sqrt[3]{x+1}-1\) respectivement. On obtient : 
\(f(x)=\frac{(\sqrt[3]{x+1})^2+\sqrt[3]{x+1}+1}{\sqrt{x+1}+1}\).
}]{Question}
Soit \(f(x)= \frac{\sqrt{x+1}-1}{\sqrt[3]{x+1}-1}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=0\)
    \item* \(\lim_{x\to 0} f(x)=\frac{3}{2}\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(0\).
    \item \(\lim_{x\to 0} f(x)=+\infty\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{En utilisant l'égalité : \(a^5+b^5=(a+b)(a^4-a^3b+a^2b^2-ab^3+b^4)\), on pourra multiplier \(f\) par l'expression conjuguée de \(x+\sqrt[5]{1-x^5}\). On obtient :
\(f(x)=\big[x^4-x^3\sqrt[5]{1-x^5} +x^2(\sqrt[5]{1-x^5})^2-x(\sqrt[5]{1-x^5})^3+(\sqrt[5]{1-x^5})^4\big]^{-1}\).
}]{Question}
Soit  \(f(x)=x+\sqrt[5]{1-x^5}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item* \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=0\)
    \item \(\lim_{x\to +\infty } f(x)=+\infty\)
    \item \(\lim_{x\to -\infty } f(x)=-\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to -\infty} f(x)=0\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Si \(a\le 0\), \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=+\infty\). On suppose donc que \(a>0\) et on multiplie \(f\) par son expression conjuguée. on obtient : 
\(f(x)= \frac{(1-a^2)x^3+(2-a^2b)x^2+3}{\sqrt{x^3+2x^2+3}+ax\sqrt{x+b}}\). On déduit que \(f\) admet une limite finie en \(+\infty\) si et seulement si \(a=1\) et \(b=2\).
}]{Question}
Soit  \(f(x)=\sqrt{x^3+2x^2+3}-ax\sqrt{x+b}, \, a,b \in \Rr\). \(f\) admet une limite  finie en \(+\infty\)  si et seulement si  :

    \item \( a>0 \) et \(b>0\)
    \item \(a=1\) et \(b>0\)
    \item* \(a=1\) et \(b=2\)
    \item \(a=1\) et \(b=0\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Si \(b\neq 1\), \(f\) admet une limite infinie quand \(x\) tend vers \(2^+\). On suppose que \(b=1\) et on multiplie \(f\) par l'expression conjuguée selon les  cas. On obtient : 
\(f(x)=\left\{\begin{array}{cc} \frac{a}{\sqrt{x-1}+1}& \mbox{si} \, x<2  \\ \frac{2}{\sqrt{2x-3}+1}&  \mbox{si} \, x >2  \end{array}\right.\). On déduit que \(f\) admet une limite  finie quand \(x\) tend vers \(2\) si et seulement si \(a=2\).
}]{Question}
Soit  \(f\) la fonction définie sur \(]\frac{3}{2}, +\infty[ \setminus \{2\}\)  par : \(f(x)=\left\{\begin{array}{cc}a\frac{\sqrt{x-1}-1}{x-2},& \mbox{si} \, x<2  \\ \frac{\sqrt{2x-3}-b}{x-2},&  \mbox{si} \, x >2  \end{array}\right.\). \(f\) admet une limite  finie quand \(x\) tend vers \(2\) si et seulement si :

    \item* \(a=2\) et \(b=1\)
    \item \(a>0\) et \(b >0\)
    \item \(a=2\) et  \(b >0\)
    \item \(a=0\) et \(b=1\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Par définition, si \(u\) et \(v\) sont deux fonctions telles  que \(u>0\), \(u^v=e^{v\ln u}\). On en déduit que \(f(x)=\exp[ x\ln (2x )- 2x\ln x] =  \exp[ x\ln 2 - x\ln x]\). Donc \(\lim_{x\to +\infty } f(x)=0\).
}]{Question}
Soit  \(f(x)=\frac{(2x)^x}{x^{(2x)}}\). Quelles sont les assertions vraies ?

    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=+\infty\)
    \item* \(\lim_{x\to +\infty } f(x)=0\)
    \item \(f\) n'admet pas de limite en \(+\infty\).
    \item \(\lim_{x\to +\infty} f(x)=1\)
\end{multi}
