

\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(P(X)\times Q(X) = 6 X^7 - 4 X^6 + 6 X^5 + 9 X^4 - 3 X^3 + 7 X^2 + 3 X\).
}]{Question}
    \item Le coefficient dominant est \(5\).
    \item* Le coefficient du monôme \(X^3\) est \(-3\).
    \item Le coefficient du terme constant est \(3\).
    \item* Le produit est la somme de \(7\) monômes ayant un coefficient non nuls.
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(P(X)\times Q(X) = X^6 - 3 X^5 - X^4 + 6 X^3 - 3 X^2 - 2 X + 2\), 
\(P(X) + Q(X) = 2 X^3 - 3 X^2 - X + 3\),
\(P(X) - Q(X) = -3 X^2 + X + 1\).
}]{Question}
    \item Le polynôme \(P(X) \times Q(X)\) est de degré \(9\).
    \item Le coefficient du monôme \(X^2\) dans le produit \(P(X) \times Q(X)\) est \(3\).
    \item* Le polynôme \(P(X) + Q(X)\) est de degré \(3\).
    \item Le polynôme \(P(X) - Q(X)\) est de degré \(3\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Le quotient de deux polynômes n'est pas un polynôme.
}]{Question}
    \item* \(P+Q\) est un polynôme de degré \(n\).
    \item \(P-Q\) est un polynôme de degré \(n\).
    \item* \(P \times Q\) est un polynôme de degré \(n+n=2n\).
    \item \(P/Q\) est un polynôme de degré \(n-n=0\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a la formule \(\deg(P\times Q) = \deg P + \deg Q\) mais, il n'y a pas de formule pour la somme, car \(\deg(P + Q)\) peut être strictement plus petit que \(\deg P\) et \(\deg Q\).
}]{Question}
    \item* \(\deg( P(X) \times (X^2-X+1) ) = \deg P(X) + 2\)
    \item \(\deg( P(X) + (X^2-X+1) ) = \deg P(X)\)
    \item \(\deg( P(X)^2 ) = (\deg P(X))^2\)
    \item* \(\deg( P(X^2) ) = 2\deg P(X)\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Le polynôme dérivé s'obtient comme si on dérivait la fonction \(X \mapsto P(X)\). 
}]{Question}
    \item Le polynôme dérivé de \(P(X) = X^5-2X^2+1\) est \(P'(X)=5X^4-2X\).
    \item Le seul polynôme qui vérifie \(P'(X)=0\) est \(P(X)=1\).
    \item* Si \(P'(X)\) est de degré \(7\), alors \(P(X)\) est de degré \(8\).
    \item Si le coefficient constant de \(P\) est nul, alors c'est aussi le cas pour \(P'\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Cette transformation est faite afin que le coefficient du monôme \(X^{n-1}\) de \(Q\) soit toujours nul.
}]{Question}
    \item Si \(P(X) = X^2+3X+1\) alors \(Q(X) = X^2-2X\).
    \item* Si \(P(X) = X^3-3X^2+2\) alors \(Q(X) = X^3-3X\).
    \item Le coefficient constant du polynôme \(Q\) est toujours nul.
    \item* Le coefficient du monôme \(X^{n-1}\) de \(Q\) est toujours nul.
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{C'est comme pour les primitives, il ne faut pas oublier la constante :
Si \(P'=Q'\) alors \(P=Q +c\).
}]{Question}
    \item* Si \(P\) est de degré \(n\ge1\) alors \(P'\) est de degré \(n-1\).
    \item Si \(P'(X) = nX^{n-1}\) alors \(P(X) = X^n\).
    \item* Si \(P'=P\) alors \(P=0\).
    \item Si \(P'-Q'=0\) alors \(P-Q=0\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La formule (à connaître) est 
\[c_k = \sum_{i+j=k} a_ib_j = \sum_{i=0}^k a_ib_{k-i}.\]
}]{Question}
    \item \(c_k = a_k b_k\)
    \item* \(c_k = \sum_{i+j=k} a_ib_j\)
    \item \(c_k = \sum_{i=0}^k a_ib_i\)
    \item* \(c_k = \sum_{i=0}^k a_ib_{k-i}\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La division euclidienne \(A = B \times Q + R\) existe toujours, \(Q\) et \(R\) sont uniques et bien sûr \(\deg Q \le \deg A\).
}]{Question}
    \item* Un tel \(Q\) existe toujours.
    \item* S'il existe, \(Q\) est unique.
    \item* On a toujours \(\deg Q \le \deg A\).
    \item On a toujours \(\deg Q \le \deg B\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La division euclidienne \(A = B \times Q + R\) existe toujours, \(Q\) et \(R\) sont uniques et par définition de la division euclidienne \(R\) est nul ou bien 
\(\deg R < \deg B\).
}]{Question}
    \item* Un tel \(R\) existe toujours.
    \item* S'il existe, \(R\) est unique.
    \item On a toujours \(\deg R < \deg A\) (ou bien \(R\) est nul).
    \item* On a toujours \(\deg R < \deg B\) (ou bien \(R\) est nul).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Faire le calcul !
\(Q(X) = 2X^2-3X-1\), \(R(X) = 4X+2\).
}]{Question}
    \item Le coefficient du monôme \(X^2\) de \(Q\) est \(1\).
    \item Le coefficient du monôme \(X\) de \(Q\) est \(3\).
    \item Le coefficient du monôme \(X\) de \(R\) est \(2\).
    \item* Le coefficient constant de \(R\) est \(2\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Faire le calcul !
\(Q(X) = X^3-2X^2+4\), \(R(X) = -X^2+1\).
}]{Question}
    \item Le coefficient du monôme \(X^2\) de \(Q\) est \(0\).
    \item* Le coefficient du monôme \(X\) de \(Q\) est \(0\).
    \item Le coefficient du monôme \(X\) de \(R\) est \(-1\).
    \item* Le coefficient constant de \(R\) est \(1\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(A(X) = (X-3)(X+1)^2(X-1)\), \(B(X) = X^2(X-3)(X+1)\),
le pgcd est \(D = (X-3)(X+1)\). 
}]{Question}
    \item \(X-1\) divise \(D\).
    \item* \(X+1\) divise \(D\).
    \item* \(D(X) = (X-3)(X+1)\).
    \item \(D(X) = (X-3)(X+1)^2\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Le pgcd s'obtient en prenant le minimum entre les exposants, le ppcm en prenant le maximum. Attention \(X^2-1=(X-1)(X+1)\).
}]{Question}
    \item Le pgcd de \((X-1)^2(X-3)^3(X^2+X+1)^3\) et
\((X-1)^2(X-2)(X-3)(X^2+X+1)^2\) est \((X-1)^2(X-3)(X^2+X+1)\).
    \item Le ppcm de \((X-1)^2(X-3)^3(X^2+X+1)^3\) et
\((X-1)^2(X-2)(X-3)(X^2+X+1)^2\) est \((X-1)^2(X-2)(X-3)^3(X^2+X+1)^2\).
    \item* Le pgcd de \((X-1)^2(X^2-1)^3\) et
\((X-1)^4(X+1)^5\) est \((X-1)^4(X+1)^3\).
    \item* Le ppcm de \((X-1)^2(X^2-1)^3\) et
\((X-1)^4(X+1)^5\) est \((X-1)^5(X+1)^5\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a \(\deg R < \deg B\). Il ne faut pas confondre \(R=0\) et \(r=0\).
En plus \(\deg(A) = \deg(B\times Q) = \deg(A) + \deg(Q)\).
}]{Question}
    \item* \(q = n-m\)
    \item* \(r < m\)
    \item \(r=0 \implies A\) divise \(B\).
    \item \(n = mq + r\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(Q(X) = X^n-X^{n-1}+2X^{n-2}-2X^{n-3}+\cdots\). \(R(X) = \pm 2 X^{n-1}\).
}]{Question}
    \item* Le coefficient de \(X^n\) de \(Q\) est \(1\).
    \item Le coefficient de \(X^{n-1}\) de \(Q\) est \(1\).
    \item* Le coefficient de \(X^{n-2}\) de \(Q\) est \(2\).
    \item* \(R\) est constitué d'un seul monôme.
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(A(X)=X^2(X-1)^2\), \(B(X)=(X-1)(X+2)\), \(D(X)=X-1\). \(U(X)= -\frac14\), \(V(X)=\frac14(X^2-X+2)\) donnent \(AU+BV=D\).
}]{Question}
    \item \(D(X) = 1\)
    \item* Il existe \(U,V \in \Rr[X]\) tels que \(AU+BV = X-1\).
    \item* Il existe \(u \in \Rr\) et \(V \in \Rr[X]\) tels que \(Au+BV = X-1\).
    \item Il existe \(U\in \Rr[X]\) et \(v \in \Rr\) tels que \(AU+Bv = X-1\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Il y a au plus \(\deg P\) racines réelles (comptées avec multiplicité).
}]{Question}
    \item \(P\) admet exactement \(8\) racines réelles (comptées avec multiplicité).
    \item \(P\) admet au moins une racine réelle.
    \item* \(P\) admet au plus \(8\) racines réelles (comptées avec multiplicité).
    \item \(P\) admet au moins \(8\) racines réelles (comptées avec multiplicité).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Calculer \(P(\alpha)\). En fait \(P(X) = (X-2)^2(X+1)^3(X^2+X+1)\).
}]{Question}
    \item* \(-1\) est une racine de \(P\).
    \item \(0\) est une racine de \(P\).
    \item \(1\) est une racine de \(P\).
    \item* \(2\) est une racine de \(P\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Sur \(\Cc\) les irréductibles sont de degré \(1\). Sur \(\Rr\) ils sont de degré 1, ou bien de degré \(2\) à discriminant strictement négatif.
}]{Question}
    \item \(2X^2+3X+1\) est irréductible sur \(\Qq\).
    \item* \(2X^2-3X+2\) est irréductible sur \(\Rr\).
    \item \(2X^2-X+3\) est irréductible sur \(\Cc\).
    \item \(X^3+X^2+X+4\) est irréductible sur \(\Rr\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Il y a au plus \(\deg P\) racines réelles (comptées avec multiplicité). Mais ici le degré est impair, donc \(P\) admet au moins une racine réelle.
}]{Question}
    \item* \(P\) peut admettre une racine complexe, qui ne soit pas réelle.
    \item* \(P\) admet au moins une racines réelle.
    \item \(P\) admet au moins deux racines réelles (comptées avec multiplicités).
    \item* \(P\) peut avoir \(2n+1\) racines réelles distinctes.
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Pour une racine double il faut \(P(a)=0\), \(P'(a)=0\) et \(P''(a)\neq0\).
En fait \(P(X) = X(X+2)^3(X-1)^2\).
}]{Question}
    \item \(-1\) est une racine double.
    \item \(0\) est une racine double.
    \item* \(1\) est une racine double.
    \item \(-2\) est une racine double.
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Sur \(\Qq\) les facteurs irréductibles peuvent être de n'importe quel degré.
}]{Question}
    \item* \(P\) peut avoir des racines dans \(\Rr\), mais pas dans \(\Qq\).
    \item* Si \(z\in \Cc\setminus\Rr\) est une racine de \(P\), alors \(\bar z\) aussi.
    \item Les facteurs irréductibles de \(P\) sur \(\Qq\) sont de degré \(1\) ou \(2\).
    \item Les racines réelles de \(P\) sont de la forme \(\alpha + \beta\sqrt{\gamma}\), \(\alpha,\beta,\gamma \in \Qq\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(a\) racine de \(P\) de multiplicité \(\ge k\) \(\iff\) \((X-a)^k\) divise \(P\) \(\iff\) \(P(a) = 0\), \(P'(a)=0\), ..., \(P^{(k-1)}(a)=0\).
}]{Question}
    \item* \(a\) racine de \(P\) \(\iff\) \(X-a\) divise \(P\).
    \item* \(a\) racine de \(P\) de multiplicité \(\ge k\) \(\iff\) \((X-a)^k\) divise \(P\).
    \item \(a\) racine de \(P\) de multiplicité \(\ge k\) \(\iff\)
\(P(a) = 0\), \(P'(a)=0\), ..., \(P^{(k)}(a)=0\).
    \item* La somme des multiplicités des racines est \(\le n\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Sur \(\Cc\) les éléments simples sont de la forme \(\frac{a}{(X-\alpha)^k}\), \(a,\alpha \in \Cc\), \(k\in\Nn^*\).
Sur \(\Rr\) les éléments simples sont de la forme \(\frac{a}{(X-\alpha)^k}\), \(a,\alpha \in \Rr\), \(k \in \Nn^*\) ou bien
\(\frac{aX+b}{(X^2+\alpha X+\beta)^k}\), \(a,b,\alpha,\beta \in \Rr\), \(k \in \Nn^*\) avec 
\(X^2+\alpha X+\beta\) sans racines réelles.
}]{Question}
    \item Les éléments simples sur \(\Cc\) sont de la forme \(\frac{a}{X-\alpha}\), \(a,\alpha \in \Cc\).
    \item Les éléments simples sur \(\Cc\) sont de la forme \(\frac{a}{(X-\alpha)^k}\), \(a,\alpha \in \Rr\), \(k\in\Nn^*\).
    \item* Les éléments simples sur \(\Rr\) peuvent être de la forme \(\frac{a}{(X-\alpha)^k}\), \(a,\alpha \in \Rr\).
    \item Les éléments simples sur \(\Rr\) peuvent être de la forme \(\frac{aX+b}{X-\alpha}\), \(a,b,\alpha \in \Rr\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(\frac{P(X)}{Q(X)} = \frac{X-1}{(X+1)^2(X^2+X+1)}
= \frac{-1}{X+1}+\frac{-2}{(X+1)^2}+\frac{X+2}{X^2+X+1}\).
}]{Question}
    \item* La partie polynomiale est nulle.
    \item Il peut y avoir un élément simple \(\frac{a}{X-1}\).
    \item Il peut y avoir un élément simple \(\frac{a}{X+1}\) mais pas  \(\frac{a}{(X+1)^2}\).
    \item* Il peut y avoir un élément simple \(\frac{aX+b}{X^2+X+1}\) mais pas  \(\frac{aX+b}{(X^2+X+1)^2}\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La partie entière s'obtient comme le quotient de la division euclidienne de \(P\) par \(Q\).
}]{Question}
    \item* Si \(\deg P < \deg Q\) alors \(E(X) = 0\).
    \item* Si \(\deg P \ge \deg Q\) alors \(\deg E(X) = \deg P - \deg Q\).
    \item Si \(P(X) = X^3+X+2\) et \(Q(X) = X^2-1\) alors \(E(X) = X+1\).
    \item* Si \(P(X) = X^5+X-2\) et \(Q(X) = X^2-1\) alors \(E(X) = X^3+X\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(\frac{P(X)}{Q(X)} = \frac{3X}{(X-2)(X-1)^2(X^2-X+1)}
=\frac{2}{X-2} + \frac{-3}{X-1} +  \frac{-3}{(X-1)^2}
+ \frac{X+1}{X^2-X+1}\).
}]{Question}
    \item En multipliant par \(X-2\), puis en évaluant en \(X=2\), j'obtiens \(a=1\).
    \item* En multipliant par \((X-1)^2\), puis en évaluant en \(X=1\), j'obtiens \(c=-3\).
    \item* En multipliant par \(X\), puis en faisant tendre \(X \to +\infty\), j'obtiens la relation \(a+b+d=0\).
    \item En évaluant en \(X=0\), j'obtiens la relation \(a+b+c+e=0\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On profite que \(F\) est impaire pour déduire \(b=0\), \(e=0\).
\(F(X) = \dfrac{1}{(X^2+1)X^3} = \frac{-1}{X}  +  \frac{1}{X^3}
+ \frac{X}{X^2+1}.\)
}]{Question}
    \item* \(c=1\)
    \item \(b=1\)
    \item \(a=1\)
    \item* \(e=0\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{\(F(X) = \dfrac{1}{X(X^2+1)^2} = \frac{-1}{X} + \frac{X}{X^2+1} +  \frac{X+1}{(X^2+1)^2}.\)
}]{Question}
    \item* \(a=-1\)
    \item \(d=0\) et \(e=0\)
    \item \(b=0\) et \(c=0\)
    \item \(b=0\) et \(d=0\)
\end{multi}
