

\begin{multi}[multiple,feedback=
{Une équation de la tangente à \(\mathcal{C}_f\) au point \((a,f(a))\) est : 
\[y=f'(a)(x-a)+f(a).\]
Ici, \(\displaystyle f'(x)=-\frac{2}{x^2}\) et \(\displaystyle g'(x)=\frac{1}{\sqrt{x}}\).
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=\frac{2}{x}\) et \(g(x)=2\sqrt{x}\). On note \(\mathcal{C}_f\) (resp. \(\mathcal{C}_g\)) la courbe représentative de \(f\) (resp. \(g\)). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* Une équation de la tangente à \(\mathcal{C}_f\) au point \((1,2)\) est \(y=-2x+4\).
    \item Une équation de la tangente à \(\mathcal{C}_f\) au point \((1,2)\) est \(y=-2x+2\).
    \item Une équation de la tangente à \(\mathcal{C}_g\) au point \((1,2)\) est \(y=x+2\).
    \item* Une équation de la tangente à \(\mathcal{C}_g\) au point \((1,2)\) est \(y=x+1\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On applique la formule du cours \(\displaystyle y=f'(3)(x-3)+f(3)=5(x-3)+1\).
}]{Question}
Etant donné que \(\displaystyle f(3)=1\) et \(f'(3)=5\). Une équation de la tangente à \(\mathcal{C}_f\) au point \((3,1)\) est :

    \item \(y=1(x-3)+5=x+2\)
    \item \(y=1(x-3)-5=x-8\)
    \item \(y=5(x-3)-1=5x-16\)
    \item* \(y=5(x-3)+1=5x-14\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Par définition, on a :
\[f(x)=\left\{ \begin{array}{ll}x-1&\mbox{si }x\geq 1\\ 1-x&\mbox{si }x\leq 1.
\end{array}\right.\]
Donc, \(f\) est dérivable sur \(\Rr\setminus\{1\}\), et
\[f'(x)=\left\{ \begin{array}{ll}1&\mbox{si }x> 1\\ -1&\mbox{si }x< 1.
\end{array}\right.\]
En particulier, \(f'(0)=-1\). Par contre \(f\) n'est pas dérivable en \(1\) car
\[\lim _{x\to 1^+}\frac{f(x)-f(1)}{x-1}=1 \mbox{ et }\lim _{x\to 1^-}\frac{f(x)-f(1)}{x-1}=-1.\]
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=|x-1|\). On note \(f'_d(a)\) (resp. \(f'_g(a)\)) pour désigner la dérivée à droite (resp. à gauche) en \(a\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(f'_d(1)=1\) et \(f'_g(1)=1\)
    \item \(f\) est dérivable en \(1\) et \(f'(1)=1\).
    \item* \(f\) est dérivable en \(0\) et \(f'(0)=-1\).
    \item* \(f\) n'est pas dérivable en \(1\) car \(f'_d(1)=1\) et \(f'_g(1)=-1\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Les théorèmes généraux impliquent que \(f\) est continue sur \(\Rr\) et est dérivable sur \(\Rr\setminus\{2\}\). Mais
\[\lim_{x\to 2^{\pm}}\frac{f(x)-f(2)}{x-2}=\lim_{x\to 2^{\pm}}\frac{1}{\sqrt[3]{x-2}}={\pm}\infty \]
Donc, \(f\) n'est pas dérivable en \(2\) et la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(2\) est une droite verticale.
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=\sqrt[3]{(x-2)^2}\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(f\) est continue et dérivable en \(2\).
    \item* \(f\) est continue et non dérivable en \(2\).
    \item* La tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(2\) est une droite verticale.
    \item La tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(2\) est une droite horizontale.
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{De manière plus générale, \((u^n)'=nu^{n-1}u'\) et \((\mathrm{e}^v)'=v'\mathrm{e}^v\). Il suffit de prendre \(u=2x+1\), \(n=2\) et \(v=x^2-2x\).
}]{Question}
Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* La dérivée de \(f(x)=(2x+1)^2\) est \(f'(x)=4(2x+1)\).
    \item La dérivée de \(f(x)=(2x+1)^2\) est \(f'(x)=2(2x+1)\).
    \item La dérivée de \(f(x)=\mathrm{e}^{x^2-2x}\) est \(f'(x)=2\mathrm{e}^{x^2-2x}\).
    \item* La dérivée de \(f(x)=\mathrm{e}^{x^2-2x}\) est \(f'(x)=2(x-1)\mathrm{e}^{x^2-2x}\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{De manière plus générale, \((\sin u)'=u'\cos u\) et 
\[(\tan v)'=\frac{v'}{\cos ^2v}=v'(1+\tan ^2v).\]
Il suffit de prendre \(u=(2x+1)^2\), \(v=1+x^2\Rightarrow u'=4(2x+1)\) et \(v'=2x\).
}]{Question}
Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item La dérivée de \(f(x)=\sin [(2x+1)^2]\) est \(f'(x)=2\cos [(2x+1)^2]\).
    \item* La dérivée de \(f(x)=\sin [(2x+1)^2]\) est \(f'(x)=4(2x+1)\cos [(2x+1)^2]\).
    \item* La dérivée de \(f(x)=\tan (1+x^2)\) est \(\displaystyle f'(x)=\frac{2x}{\cos ^2(1+x^2)}\).
    \item La dérivée de \(f(x)=\tan (1+x^2)\) est \(\displaystyle f'(x)=1+\tan ^2(1+x^2)\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On applique les règles
\[(\arcsin u)'=\frac{u'}{\sqrt{1-u^2}}\mbox{ et }(\arccos v)'=\frac{-v'}{\sqrt{1-v^2}}.\]
Avec \(u=1-2x^2\) et \(v=x^2-1\), on obtient :
\[(\arcsin (1-2x^2))'=\frac{-2x}{|x|\sqrt{1-x^2}}\mbox{ et }(\arccos (x^2-1))'=\frac{-2x}{|x|\sqrt{2-x^2}}.\]
}]{Question}
Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* La dérivée de \(f(x)=\arcsin (1-2x^2)\) est \(\displaystyle f'(x)=\frac{-2x}{|x|\sqrt{1-x^2}}\).
    \item La dérivée de \(f(x)=\arcsin (1-2x^2)\) est \(\displaystyle f'(x)=\frac{1}{\sqrt{1-2x^2}}\).
    \item La dérivée de \(f(x)=\arccos (x^2-1)\) est \(\displaystyle f'(x)=\frac{2x}{\sqrt{x^2-1}}\).
    \item* La dérivée de \(f(x)=\arccos (x^2-1)\) est \(\displaystyle f'(x)=\frac{-2x}{|x|\sqrt{2-x^2}}\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On calcule \(f'(x)=2x-2x\mathrm{e}^{x^2-1}\) et \(f''(x)=2-2(1+2x^2)\mathrm{e}^{x^2-1}\). Ensuite, on vérifie que
\[f'(x)=0\mbox{ et }f''(0)=2-2\mathrm{e}^{-1}>0.\]
Donc \(f\) admet un minimum local en \(0\) et la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(0\) est une droite horizontale.
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=x^2-\mathrm{e}^{x^2-1}\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(f\) admet un minimum local en \(0\).
    \item \(f\) admet un maximum local en \(0\).
    \item \(f\) admet un point d'inflexion en \(0\).
    \item la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(0\) est une droite verticale.
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a \(f'\left(\frac{3}{4}\right)=0\) et \(f''\left(\frac{3}{4}\right)>0\). Donc \(f\) admet un minimum au point \(\displaystyle \frac{3}{4}\). On vérifie aussi que \(f''\) s'annule en \(0\) en changeant de signe. Donc \(f\) admet un point d'inflexion au point \(0\).
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=x^4-x^3+1\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(f\) admet un minimum local au point \(\displaystyle \frac{3}{4}\).
    \item \(f\) admet un maximum local au point \(0\).
    \item \(f\) admet un minimum local au point \(0\).
    \item* \(f\) admet un point d'inflexion au point \(0\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a \(\displaystyle f'(x)=\frac{-1}{(1+x)^2}\), \(\displaystyle f''(x)=\frac{2}{(1+x)^3}\) et l'on vérifie, par récurrence, que
\[\forall n\in \Nn^*,\; f^{(n)}(x)=\frac{(-1)^nn!}{(1+x)^{n+1}}.\]
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=\frac{1}{1+x}\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(\displaystyle f''(x)=\frac{2}{(1+x)^3}\)
    \item \(\displaystyle f''(x)=\frac{-2}{(1+x)^3}\)
    \item pour \(n\in \Nn^*\), \(\displaystyle f^{(n)}(x)=\frac{n}{(1+x)^{n+1}}\)
    \item* pour \(n\in \Nn^*\), \(\displaystyle f^{(n)}(x)=\frac{(-1)^nn!}{(1+x)^{n+1}}\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On applique la formule de Leibniz 
\[\displaystyle f^{(n)}(x)=\sum _{k=0}^n\mathrm{C}_n^k(x^2)^{(k)}(\mathrm{e}^x)^{(n-k)}=[x^2+2nx+n(n-1)]\mathrm{e}^x.\]
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=x^2\mathrm{e}^x\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(\displaystyle f''(x)=(x^2+4x+2)\mathrm{e}^x\)
    \item \(\displaystyle f''(x)=2\mathrm{e}^x\)
    \item* Pour \(n\in \Nn^*\), \(\displaystyle f^{(n)}(x)=(x^2+2nx+n^2-n)\mathrm{e}^x\).
    \item Pour \(n\in \Nn^*\), \(\displaystyle f^{(n)}(x)=(x^2+2nx+n)\mathrm{e}^x\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On applique la formule de Leibniz 
\[\displaystyle f^{(n)}(x)=\sum _{k=0}^n\mathrm{C}_n^k(x)^{(k)}(\ln (1+x))^{(n-k)}.\]
Mais \(\displaystyle \left[\ln (1+x)\right]^{(k)}=\frac{(-1)^{k-1}(k-1)!}{(1+x)^k}\). Ce qui donne
\[f^{(n)}(x)=\frac{(-1)^{n}(n-2)!}{(1+x)^n}\left(x+n\right).\]
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=x\ln (1+x)\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(\displaystyle f'(x)=(x)'[\ln (1+x)]'=1\times \frac{1}{1+x}\)
    \item* \(\displaystyle f'(x)=\ln (1+x)+\frac{x}{1+x}\)
    \item Pour \(n\geq 2\), \(\displaystyle f^{(n)}(x)=n\times \frac{1}{(1+x)^n}\).
    \item* Pour \(n\geq 2\), \(\displaystyle f^{(n)}(x)=\frac{(-1)^{n}(n-2)!}{(1+x)^n}\left(x+n\right)\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La fonction \(f\) est dérivable sur \(\Rr\). En particulier, la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en un point \(a\in \Rr\) ne peut être une droite verticale. Par ailleurs, \(f(0)=f(1)=0\). Donc le théorème de Rolle implique l'existence de \(a\in ]0,1[\) tel que \(f'(a)=0\) et la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en ce point est une droite horizontale.
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=x^4-3x^3+3x^2-x\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* Il existe \(a\in ]0,1[\) tel que \(f'(a)=0\).
    \item* Il existe \(a\in ]0,1[\) où la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(a\) est une droite horizontale.
    \item Il existe \(a\in ]0,1[\) où la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(a\) est une droite verticale.
    \item \(\mathcal{C}_f\) admet un point d'inflexion en \(0\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La fonction \(f\) est continue sur \(\Rr^*\) et pour qu'elle soit continue en \(0\), il faut que
\[\lim _{x\to 0^-}f(x)=\lim _{x\to 0^+}f(x)\Rightarrow 1=b.\] 
De plus, \(f\) est dérivable sur \(\Rr^*\) avec
\[f'(x)=\left\{\begin{array}{cl}\displaystyle (2x+1)\mathrm{e}^{x^2+x}&\mbox{si }x<0\\ \\ \displaystyle \frac{a}{1+x^2} &\mbox{si }x>0\end{array}\right.\]
et \(f'_g(0)=1\) et \(f'_d(0)=a\). Donc, pour que \(f\) soit dérivable en \(0\), on doit avoir \(f'_g(0)=f'_d(0)\). D'où \(a=1\).
}]{Question}
Soit \(a,b\in \Rr\) et \(f(x)=\left\{\begin{array}{cl}\displaystyle \mathrm{e}^{x^2+x}&\mbox{si }x\leq 0\\ \\ a \arctan x+b &\mbox{si }x>0.\end{array}\right.\)
Quelles valeurs faut-il donner à \(a\) et \(b\) pour que \(f\) soit dérivable sur \(\Rr\) ?

    \item \(a=1\) et \(b=0\)
    \item \(a=0\) et \(b=1\)
    \item \(a=0\) et \(b=0\)
    \item* \(a=1\) et \(b=1\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a
\[\lim_{x\to 0}\frac{f(x)-f(0)}{x-0}=\lim_{x\to 0}\left(1+x\sin \frac{1}{x}\right)=1.\]
Donc, \(f\) est dérivable en \(0\) et \(f'(0)=1\). Par ailleurs, les règles de calcul donnent, pour \(x\neq 0\),
\[f'(x)=(x)'+(x^2)'\sin \frac{1}{x}+x^2\left(\sin \frac{1}{x}\right)'=1+2x\sin \frac{1}{x}-\cos \frac{1}{x}.\]
}]{Question}
Soit \(f(x)=\left\{\begin{array}{cl}\displaystyle x+x^2\sin \frac{1}{x}&\mbox{si }x\neq 0\\ \\ 0&\mbox{si }x=0.\end{array}\right.\)
Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(f\) n'est pas dérivable en \(0\).
    \item \(f\) est dérivable en \(0\) est \(f'(0)=0\).
    \item* \(f\) est dérivable en \(0\) est \(f'(0)=1\).
    \item* Pour \(x\neq 0\), \(\displaystyle f'(x)=1+2x\sin \frac{1}{x}-\cos \frac{1}{x}\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a \(f'(x)=(12x^3-12x^2)\mathrm{e}^{3x^4-4x^3}=12x^2(x-1)\mathrm{e}^{3x^4-4x^3}\). On en déduit que \(f'(1)=0\) et \(f'(x)<0\) pour \(x<1\) et \(f'(x)>0\) pour \(x>1\). Donc \(f\) admet un minimum en \(1\).
Par ailleurs, \(f'(0)=f'(1)=0\) et, puisque \(f'\) est continue sur \([0,1]\) et est dérivable sur \(]0,1[\), le théorème de Rolle implique qu'il existe \(a\in ]0,1[\) tel que \(f''(a)=0\).
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=\mathrm{e}^{3x^4-4x^3}\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(\forall x\in \Rr\), \(f''(x)>0\)
    \item* \(f\) admet un minimum en \(1\).
    \item \(f\) admet un maximum en \(1\).
    \item* Il existe \(a\in ]0,1[\) tel que \(f''(a)=0\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La pente de la droite \(y=x\) est \(1\), donc la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(x_0\) est parallèle à cette droite si, et seulement si, \(f'(x_0)=1\). Une telle équation n'admet pas de solution.
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=\frac{x^2+1}{x+1}\). Quel est l'ensemble \(S\) des points \(x_0\) où la tangente à \(\mathcal{C}_f\) est parallèle à la droite d'équation \(y=x\) ?

    \item \(S=\{-1\}\)
    \item \(S=\{0\}\)
    \item \(S=\{0,1\}\)
    \item* \(S=\varnothing\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La pente de la droite \(y=x\) est \(1\), donc la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(x_0\) est perpendiculaire à cette droite si, et seulement si, \(f'(x_0)=-1\). C'est-à-dire \(x_0=-1\) ou \(x_0=-3\).
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=\frac{x+3}{x+2}\). Quel est l'ensemble \(S\) des points \(x_0\) où la tangente à \(\mathcal{C}_f\) est perpendiculaire à la droite d'équation \(y=x\) ?

    \item \(S=\{-2\}\)
    \item \(S=\{-3\}\)
    \item* \(S=\{-1,-3\}\)
    \item \(S=\varnothing\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La fonction \(f\) est continue sur \([0,1]\) et est dérivable sur \(]0,1[\). Donc elle vérifie les hypothèses du théorème des accroissements finis, et, comme en plus \(f(0)=0=f(1)\), elle vérifie aussi les hypothèses du théorème de Rolle. Les deux théorèmes impliquent l'existence de \(c\in ]0,1[\) tel que \(f'(c)=0\). Soit \(\displaystyle c=\frac{1}{2}\).
}]{Question}
On considère \(\displaystyle f(x)=x^2-x\) sur l'intervalle \([0,1]\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(f\) vérifie les hypothèses du théorème de Rolle et une valeur vérifiant la conclusion de ce théorème est \(\displaystyle \frac{1}{2}\).
    \item \(f\) ne vérifie pas les hypothèses du théorème de Rolle.
    \item \(f\) ne vérifie pas les hypothèses du théorème des accroissements finis.
    \item* \(f\) vérifie les hypothèses du théorème des accroissements finis et une valeur vérifiant la conclusion de ce théorème est \(\displaystyle \frac{1}{2}\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Les théorèmes généraux assurent que \(f\) est de classe \(\mathcal{C}^2\) sur \(\Rr^*\) avec
\[f'(x)=2x\ln (x^2)+2x\mbox{ et }f''(x)=2\ln x^2+6\mbox{ si }x\neq 0\]
et \(\displaystyle \lim _{x\to 0}\frac{f(x)-f(0)}{x-0}=0=f'(0)\). On a aussi
\[\lim _{x\to 0}f'(x)=0=f'(0) \Rightarrow f'\mbox{ est continue en }0.\]
Ainsi \(f\) de classe \(\mathcal{C}^1\) sur \(\Rr\) et est deux fois dérivable sur \(\Rr^*\). Elle n'est pas deux fois dérivables en \(0\) car
\[\lim _{x\to 0}\frac{f'(x)-f'(0)}{x-0}=\lim _{x\to 0}[2\ln (x^2)+2]=-\infty.\]
}]{Question}
Soit \(f(x)=\left\{\begin{array}{ll}x^2\ln (x^2)&\mbox{si }x\neq 0\\ 0&\mbox{si }x=0.\end{array} \right.\)
Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(f\) est de classe \(\mathcal{C}^1\) sur \(\Rr\).
    \item* \(\forall x\in \Rr^*\), \(\displaystyle f''(x)=2\ln x^2+6\)
    \item \(f\) est deux fois dérivables sur \(\Rr\).
    \item \(f\) est de classe \(\mathcal{C}^2\) sur \(\Rr\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La fonction \(f\), tout comme la fonction \(\arctan\), est impaire. On calcule \(f'(x)\) pour \(x\neq 0\) : 
\[f'(x)=\frac{1}{1+x^2}+\frac{\left(\frac{1}{x}\right)'}{1+\left(\frac{1}{x}\right)^2}=0\]
Donc \(f\) est constante sur chaque intervalle de son domaine de définition :
\[f(x)=\left\{\begin{array}{ll}\displaystyle f(1)=\frac{\pi}{2}&\mbox{si }x>0\\ \\ f(-1)=-\frac{\pi}{2}&\mbox{si }x<0.\end{array}
\right.\]
}]{Question}
Soit \(f(x)=\arctan x+\arctan \frac{1}{x}\) définie sur \(\Rr^*\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(\forall x\in \Rr^*\), \(f'(x)=0\)
    \item \(\forall x\in \Rr^*\), \(\displaystyle f(x)=\frac{\pi}{2}\)
    \item La fonction \(f\) est paire.
    \item* \(\displaystyle f(x)=\frac{\pi}{2}\) si \(x>0\) et \(\displaystyle f(x)=-\frac{\pi}{2}\) si \(x<0\)
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On remarque que \(f'(x)=(\arcsin x)'=(-\arccos x)'\). Donc, par continuité, 
\[\forall x\in [-1,1],\; f(x)=\arcsin x+C_1=-\arccos x+C_2.\]
Mais \(f(0)=\pi \Rightarrow C_1=\pi\) et \(\displaystyle C_2=\frac{3\pi}{2}\).
}]{Question}
Soit \(f\) une fonction continue sur \([-1,1]\) telle que \(f(0)=\pi\) et, pour tout \(x\in ]-1,1[\), \(\displaystyle f'(x)=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}\). Comment peut-on exprimer \(f\) ?

    \item \(f(x)=\sqrt{1-x^2}-1+\pi\)
    \item* \(f(x)=\arcsin (x)+\pi\)
    \item* \(\displaystyle f(x)=-\arccos x+\frac{3\pi}{2}\)
    \item Une telle fonction \(f\) n'existe pas.
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{Le théorème de Rolle ne s'applique pas à \(f\) sur \([0,1]\) car \(\displaystyle f(0)\neq f(1)\). Mais on peut l'appliquer à 
\[\displaystyle F(x)=\frac{x^4}{4}+\frac{x^3}{3}+\frac{x^2}{2}-\frac{13}{12}x.\]
Cette fonction vérifie toutes les hypothèses du théorème, donc
\[\exists c\in ]0,1[,\; F'(c)=0\Leftrightarrow f(c)=0.\]
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f(x)=x^3+x^2+x-\frac{13}{12}\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(\displaystyle f(0)=-\frac{13}{12}<0\) et \(\displaystyle f(1)=-\frac{1}{12}<0\), donc \(f(x)=0\)  n'a pas de solution dans \(]0,1[\).
    \item* L'équation \(f(x)=0\) admet une solution dans \(]0,1[\).
    \item* Le théorème de Rolle s'applique à une primitive de \(f\) sur \([0,1]\).
    \item Le théorème de Rolle s'applique à \(f\) sur \([0,1]\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a bien \(f(0)=0=f(\pi)\). Mais, pour tout \(\displaystyle x\neq \frac{\pi}{2}+k\pi\), \(k\in \Zz\), on a \(f'(x)=1+\tan ^2x>0\). On ne peut appliquer le théorème de Rolle à \(f\) sur \([0,\pi]\) car \(f\) n'est pas définie au point \(\displaystyle \frac{\pi}{2}\).
}]{Question}
Soit \(f(x)=\tan (x)\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(f(0)=0=f(\pi)\) et donc il existe \(c\in ]0,\pi[\) tel que \(f'(c)=0\).
    \item* \(f(0)=0=f(\pi)\) mais il n'existe pas de \(c\in ]0,\pi[\) tel que \(f'(c)=0\).
    \item Le théorème de Rolle ne s'applique pas à \(f\) sur \([0,\pi]\) car \(f(0)\neq f(\pi)\).
    \item* Le théorème de Rolle ne s'applique pas à \(f\) sur \([0,\pi]\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a \(f'(x)=3x^2+3>0\) pour tout \(x\in \Rr\). Ainsi \(f\) est continue et est strictement croissante sur \(\Rr\). Donc, d'après le théorème de la bijection, \(f\) est une bijection et
\[\forall x\in \Rr,\; (f^{-1})'(x)=\frac{1}{f'\left(f^{-1}(x)\right)}.\]
En particulier, et puisque \(f(0)=1\), \(\displaystyle (f^{-1})'(1)=\frac{1}{f'(f^{-1}(1))}=\frac{1}{f'(0)}=\frac{1}{3}\).
}]{Question}
Soit \(\displaystyle f:\Rr\to \Rr\) telle que \(f(x)=x^3+3x+1\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(\forall x\in \Rr\), \(f'(x)>0\)
    \item* \(f\) est une bijection et \(\displaystyle (f^{-1})'(1)=\frac{1}{3}\).
    \item \(f\) est une bijection et \(\displaystyle (f^{-1})'(1)=\frac{1}{f'(1)}=\frac{1}{6}\).
    \item \(f\) est une bijection et \(\displaystyle (f^{-1})'(x)=\frac{1}{f'(x)}\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La fonction \(g\) est continue sur \([a,b]\) et elle est dérivable sur \(]a,b[\) avec
\[g'(x)=\frac{f'(x)(x-\alpha)-f(x)}{(x-\alpha)^2}.\]
De plus \(g(a)=g(b)=0\). On peut donc appliquer le théorème de Rolle. Il existe alors \(c\in ]a,b[\) tel que \[g'(c)=0\Leftrightarrow f'(c)(c-\alpha)-f(c)\Leftrightarrow f'(c)=\frac{f(c)}{c-\alpha}.\]
La tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(c\) passe par le point \((\alpha ,0)\).
}]{Question}
Soit \(f\) une fonction réelle continue sur \([a,b]\), dérivable sur \(]a,b[\) et telle que \(f(a)=f(b)=0\). Soit \(\alpha \notin [a,b]\) et \(\displaystyle g(x)=\frac{f(x)}{x-\alpha }\).

    \item* On peut appliquer le théorème de Rolle à \(g\) sur \([a,b]\).
    \item* Il existe \(c\in ]a,b[\) tel que \(\displaystyle f'(c)=\frac{f(c)}{c-\alpha}\).
    \item* Il existe \(c\in ]a,b[\) tel que la tangente à \(\mathcal{C}_f\) en \(c\) passe par \((\alpha ,0)\).
    \item La dérivée de \(g\) est \(\displaystyle g'(x)=\frac{f'(x)}{(x-\alpha )^2}\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La dérivée de \(f(x)\) est \(\displaystyle f'(x)=\frac{n(x^{n-1}-1)}{(1+x)^{n+1}}\) et \(f\) admet bien un minimum en \(1\) (dresser le tableau de variations de \(f\)). En particulier,
\[\forall x\geq 0,\; f(1)\leq f(x)\Leftrightarrow (1+x)^n\leq 2^{n-1}(1+x^n).\]
}]{Question}
Soit \(n\geq 2\) un entier et \(\displaystyle f(x)=\frac{1+x^n}{(1+x)^n}\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item* \(\displaystyle f'(x)=\frac{n(x^{n-1}-1)}{(1+x)^{n+1}}\) et \(f\) admet un minimum en \(1\).
    \item \(f'(1)\neq 0\) et donc \(f\) n'admet pas d'extremum en \(1\).
    \item Le théorème de Rolle s'applique à \(f\) sur \([-1,1]\) car \(f(-1)=f(1)\).
    \item* \(\forall x\geq 0,\; (1+x)^n\leq 2^{n-1}(1+x^n)\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a \(f''(x)=\mathrm{e}^x>0\). Donc \(f\) est convexe sur \(\Rr\). Ainsi, par définition,
\[\forall t\in [0,1]\; \forall a,b\in \Rr,\; f\left[ta+(1-t)b\right]\leq tf(a)+(1-t)f(b).\]
En prenant \(a=\ln x\) et \(b=\ln y\), avec \(x,y>0\), on aura
\[\mathrm{e}^{t\ln x+(1-t)\ln y}\leq tx+(1-t)y.\]
Il suffit de composer par ln, qui est strictement croissante, pour avoir
\[t\ln x+(1-t)\ln y\leq \ln \left[tx+(1-t)y\right].\]
}]{Question}
Soit \(f(x)=\mathrm{e}^x\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(f''(x)\) s'annule au moins une fois sur \(\Rr\).
    \item* \(f\) est convexe sur \(\Rr\).
    \item \(f\) est concave sur \(\Rr\).
    \item* \(\forall t\in [0,1]\) et \(\forall x,y\in \Rr^{+*}\), on a : \(t\ln x+(1-t)\ln y\leq \ln \left[tx+(1-t)y\right]\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{On a \(\displaystyle f''(x)=-\frac{1}{x^2}<0\). Donc \(f\) est concave sur \(\Rr^{+*}\). Ainsi, par définition,
\[\forall t\in [0,1]\; \forall a,b\in \Rr^{+*},\; f\left[ta+(1-t)b\right]\geq tf(a)+(1-t)f(b).\]
En prenant \(a=\mathrm{e}^x\) et \(b=\mathrm{e}^x\), où \(x,y\in \Rr\), on aura
\[\ln\left[t\mathrm{e}^x+(1-t)\mathrm{e}^y\right]\geq tx+(1-t)y.\]
Il suffit de composer par la fonction exponentielle, qui est strictement croissante, pour avoir
\[t\mathrm{e}^x+(1-t)\mathrm{e}^y\geq \mathrm{e}^{tx+(1-t)y}.\]
}]{Question}
Soit \(f(x)=\ln (x)\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(f''(x)\) s'annule au moins une fois sur \(\Rr^{+*}\).
    \item \(f\) est convexe sur \(\Rr^{+*}\).
    \item* \(f\) est concave sur \(\Rr^{+*}\).
    \item* \(\forall t\in [0,1]\) et \(\forall x,y\in \Rr\), on a : \(\mathrm{e}^{tx+(1-t)y}\leq t\mathrm{e}^x+(1-t)\mathrm{e}^y\).
\end{multi}


\begin{multi}[multiple,feedback=
{La fonction \(f\) est clairement paire. On calcule \(f'(x)\) pour \(x\in ]0,1[\) : 
\[f'(x)=\frac{(1-2x^2)'}{\sqrt{1-(1-2x^2)^2}}=\frac{-2x}{|x|\sqrt{1-x^2}}.\]
Donc, pour \(x\in ]0,1[\), \(\displaystyle f'(x)=\frac{-2}{\sqrt{1-x^2}}=(-2\arcsin x)'\). Ainsi, par continuité,
\[\forall x\in [0,1],\; f(x)=-2\arcsin x+C.\]
Or \(\displaystyle f(0)=\arcsin 1=\frac{\pi}{2}=-2\arcsin 0+C\), donc \(\displaystyle C=\frac{\pi}{2}\). Par ailleurs,
\[\left\{\begin{array}{l}f\mbox{ est continue sur }[0,1]\\ f\mbox{ est dérivable sur }]0,1[\\ \displaystyle \lim _{x\to 0^+}f'(x)=-2
\end{array}\right\}\Rightarrow f'_d(0)=-2.\]
On vérifie, de même, que \(f'_g(0)=2\).
}]{Question}
Soit \(f(x)=\arcsin (1-2x^2)\) définie sur \([-1,1]\). Quelles sont les bonnes réponses ?

    \item \(\forall x\in [-1,1]\), \(\displaystyle f'(x)=\frac{-2}{\sqrt{1-x^2}}\)
    \item \(\forall x\in [-1,1]\), \(\displaystyle f(x)=-2\arcsin x+\frac{\pi}{2}\)
    \item* \(f'_d(0)=-2\) et \(f'_g(0)=2\)
    \item* La fonction \(f\) est paire avec \(\displaystyle f(x)=-2\arcsin x+\frac{\pi}{2}\) si \(x\in [0,1]\).
\end{multi}
